自決派力撐 傳姚松炎出戰九西補選

自決派力撐 傳姚松炎出戰九西補選

要聞

早前遭DQ的姚松炎料將代替區諾軒參加立法會九龍西議席補選。

【本報訊】民主派就九龍西及新界東兩個立法會補選議席舉行初選，將於下月4日截止提名，盛傳獲自決派及民主派左翼支持的區諾軒，前晚正式決定不參加補選，據知自決派已成功游說遭DQ的建築、測量、都市規劃及園境界功能界別立法會前議員姚松炎，代替區出戰九西初選，雖然姚作為DQ議員有權優先參選，但他仍傾向參加初選。

本身是南區區議員區諾軒前晚以家庭理由，正式表明不會參加民主派初選，他接受本報訪問時稱，今次是經深思熟慮後作決定，又多謝各方厚愛支持他參選，認為自己在不同崗位也可以為民主、社運發聲及貢獻。

雖然區決定不去馬，但自決派及本土派已找到其他人選代替出戰，消息指他們成功游說姚松炎出戰九龍西立會補選，據知有關消息已通知有意參加初選的民主黨、民協馮檢基及曾健超。

傾向參加民主派初選

雖然民主派曾有共識，遭DQ的前議員有權優先參加補選，但因姚之前是功能組別議員，與被DQ的地區直選議員不同，所以姚傾向繼續參加民主派初選。其實姚松炎早已有意參加直選，早前有傳「中西區規劃及保育街坊聯盟」成員，有意支持他出戰中西區東華選區補選，當時姚接受本報訪問時曾說，自己有隨時參選的準備，但他最後也讓路給民主黨伍凱欣出選。

有民主派中人分析，姚雖是功能組別前議員，但他始終是DQ4議員之一，相信姚在初選中會較其他人士有優勢，「市民會認為在情理上，由佢出選九西，總比其他DQ人士去選好」，而且姚獲自決派支持，主流民主派也對他印象不差，相信有利團結民主派。本報就是否參加九西補選一事向姚松炎查詢，但到截稿前未有回覆。

■記者莫劍弦、陳嘉裕

支持姚松炎

咁原本組別點？

選當選左會唔會唔洗收返錢
呢次好似連周浩頂都屌話收返錢唔啱(雖然我覺得佢係主力為自己 )

選完又話要追翻人工
係我真係咪撚選

選舉主任一定唔會批准港獨份子參選立法會

2016年係建制傾唔掂數，出兩人，佢先贏

wiki:
最終，他以2,491票擊敗角逐連任的謝偉銓（2,009票）和全國政協委員兼資深建築師林雲峯（1,235票)

補選西環會發功，實輸

永續基哥

基哥同民主黨條撚樣恨選恨到
最後點都去馬架啦

民主黨未必 佢地上次係大勝
岩岩又攞東華

都有空間扮下食相

基哥就

依家個個都好似等初選搞唔成，直接報名算數。如同滿清末期一樣，寧贈西環，不予"同路人"

same concern.. 篇文冇提

哥基 曾建超讓路啦

張秀賢呢?

其實有幾多人知要初選先 初選係泛民都參加得架啦

Where is 小麗老母

過到政治篩選入閘再講

呢個去新界東對范國威。

係都ko左追數同上訴兩單官司先。
另外有論述講過佢仲上訴緊，如果贏上訴又贏補選，咁一個人兩個議席，唔合理。
更何況選舉主任仲會比被dq議員再選咩？

佢個朵臭撚晒啦 衰過隻狗